<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Klikkaa hypätäksesi ongelmaan</ClickToJumpToProblem>




  <AlertNeedStockpile>Tarvitset varastoalueen</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Yhdyskuntalaisesi tarvitsevat alueen mihin varastoida esineitä. Merkitse VARASTOALUE heille johon varastoida esineitä.\n\nLöydät varastoalueen ALUEET osiossa ARKKITEHTI -valikossa alavasemmalla.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Salli resurssien siirtäminen</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>Aloitusresurssit ovat KIELLETTYJÄ.\n\nJotta yhdyskuntalaisesi keräävät ne, sinun täytyy SALLIA niiden siirtäminen valitsemalla esineet ja klikkaamalla nappia ruudun alalaidassa.</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Aseista yhdyskuntalaisesi</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Yhdyskuntalaisesi saapuivat joidenkin aseiden kanssa. Käytä niitä!\n\nValitse yhdyskuntalainen ja klikkaa hiiren oikealla näppäimellä siä asetta jota haluat hänen käyttävän.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>
  
  <NeedSawmill>Tarvitset sahan</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Tarvitset jonkinlaisen sahan jolla voit sahata puita monikäyttöisemmiksi lankuiksi.\n\nRakenna SAHA tai SÄHKÖINEN SAHA.</NeedSawmillDesc>

  <MentalBreakSoon>Hermoromahduksen vaara</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Nämä yhdyskuntalaiset ovat lähestymässä hermoromahduksen rajaa:\n\n{0}\nParanna näiden yhdyskuntalaisten psyykkistä tilla tai pahoja tulee tapahtumaan.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Hermoromahdus!</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Nämä yhdyskuntalaiset ovat vaarallisen stressautuneita ja saattavat saada hermoromahduksen millä hetkellä tahansa:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Yhdyskuntalainen tarvitsee pelastusta</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Yhdyskuntalaiset tarvitsevat pelastusta</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Nämä yhdyskuntalaiset ovat liikekyvyttöminä maassa:\n\n{0}\nLähetä toinen yhdyskuntalainen pelastamaan heidät ja kantamaan heidät sänkyyn.\n\n(Pelastaaksesi, valitse toinen yhdyskuntalainen, sitten hiiren oikealla näppäimellä valitse uhri ja Pelasta.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Rakenna huone</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Huone koostuu erillisistä seinistä ja ovesta.\n\nKäytä ARKKITEHTI valikkoa ruudun vasemmassa alakulmassa määrittääksesi mihin haluat rakentaa asioita. Kun olet määrittänyt jotain rakennettavaksi, yhdyskuntalaisesi rakentavat sen kun he voivat.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Tarvitset pellon</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Et ole määrittänyt kasvatusaluetta.\n\nAseta kasvatusalue hedelmälliselle maalle ARKKITEHTI valikosta.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Tarvitset puolustuksia</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Olet ollut täällä jo jonkin aikaa ja sinut on todennäköisesti huomattu. Rosvojoukkojen hyökkäykset alkavat pian.\n\nSinun kannattaisi valmistella puolustuksia.\n\nRakenna joitain tykkitorneja.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Tarvitset lääkärin</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Nämä yhdyskuntalaisesi tarvitsevat lääkärin hoitoa, mutta sinulla ei ole yhtään tervettä yhdyskuntalaista määritettynä lääkäriksi.\n\n{0}\nNimeä terve yhdyskuntalainen lääkäriksi. Hoitamattomina, haavat eivät saata parantua kunnolla ja tulla pysyviksi.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Tarvitset louhijan</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Olet määrännyt joitain kiviä louhittaviksi mutta yhtään yhdyskuntalaistasi ei ole määritetty louhijaksi.\n\nNimeä yhdyskuntalainen louhijaksi.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Tarvitset vanginvartijan</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Sinulla on vanki, mutta yhtään yhdyskuntalaistasi ei ole määritetty vanginvartijaksi.\n\nNimeä yhdyskuntalainen vanginvartijaksi.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Vähän ruokaa</LowFood>
  <LowFoodDesc>Sinulla on vain {0}:n edestä ruokaa varastossa. Tämä on vaarallisen vähänä.\n\nKasvata, osta, löydä tai tapa jotain ruo'aksesi.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Tarvitset sängyn yhdyskuntalaisille</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Sinulla on enemmän yhdyskuntalaisia kuin sinulla on heille varattuja sänkyjä. Jollakulla ei ole paikkaa nukkua.\n\nTee joko lisää sänkyjä tai muuta vangin sänky yhdyskuntalaisen sängyksi.\n\nJos sinulla ei ole resursseja, nukkumapaikat ovat ilmaisia sekä valmiita heti.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Metsästäjällä ei ole asetta</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Yhdyskuntalainen on määrätty metsästäjäksi, mutta hänellä ei ole asetta. Hän ei metsästä ennen kuin hänellä on ase.\n\nSuosittelemme ampuma-aseen käyttöä loukkaantumisen välttämiseksi.</HunterLacksWeaponDesc>

  <Starvation>Nälänhätä</Starvation>
  <StarvationDesc>Nämä yhdyskuntalaiset ovat nääntymässä nälkään:\n\n{0}\nHanki heille jotain ruokaa. Tarvitset ruo'oanlähteen kuten ravinnetahna-annostelija ja joitain ruokaa millä tehdä ravinnetahnaa. Varmista myös että he eivät ole värvättyjä.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Ylirasittuminen</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Nämä yhdyskuntalaiset ovat erittäin väsyneitä ja tarvitsevat lepoa:\n\n{0}\nHe tarvitsevat sängyn, joka on merkitty yhdyskuntalaisten käyttöön. Varmista lisäksi etteivät he ole värvättyjä.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Tarvitset suppilon</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Sinulla on ravinnetahna-annostelija, jonka vieressä ei ole suppiloa.\n\nTahna-annostelija tarvitsee vierelleen suppilon täynnä raakaa ruokaa.\n\nRakenna annostelijan viereen suppilo.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Rakennus tarvitsee virtaa</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Rakkenukset tarvitsevat virtaa</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Nämä virtaa käyttävät rakennukset ovat irrallaan kaikista mahdollisista virranlähteistä:\n\n{0}\nYhdistä ne generaattoriin tai akkuun.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>lisää</AndMore>

  <NeedMealSource>Tarvitset ruuanlähteen</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Sinulla ei ole mitään tapaa valmistaa kunnollisia aterioita raa'oista aineksista.\n\nRakenna ravinnetahna-annostelija tai liesi.\n\n(Se ei saa olla vangin huoneessa, muuten yhdyskuntalaiset eivät voi käyttää sitä.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Tarvitset kotialueen</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Sinun täytyy määrittä KOTIALUE, missä yhdyskuntalaisesi siivoavat, sammuttavat paloja ja korjaavat rakennelmia.\n\nMääritä kotialue ALUEET-välilehdessä ARKKITEHTI-valikossa.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Tarvitset akkuja</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Sinulla on aurinkopaneeleja, mutta ei yhtäkään akkua. Tästä johtuen joka kerta, kun aurinko laskee, sähköt katkeavat.\n\nRakenna muutama akku selvitäksesi yön yli ilman sähkökatkoja.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Ei vaihtokapasiteettia</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Sinulla ei ole minkäänlaista tapaa kommunikoida mahdollisten kauppa-alusten kanssa.\n\nRakenna kommunikaatiopaneeli.</NoTradingCapacityDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Painijalla on ampuma-ase</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Eräällä yhdyskuntalaisellasi on Painija-luonteenpiirre, mutta kantaa silti ampuma-asetta. Tämä tekee hänet hyvin surulliseksi.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Tarvitset tutkimusprojektin</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Sinulla on tutkimusvälineet mutta et ole valinnut tutkimuskohdetta.\n\nAvaa tutkimusvalikko ja valitse tutkimuskohde.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Tarvitset kaatopaikan</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Olet merkinnyt esineen {0} raahattavaksi, mutta yhdyskuntalaisillasi ei ole paikkaa minne viedä sitä.\n\nMääritä kaatopaikka ja aseta se hyväksymään samantyyppisiä tavaroita kuin {0}.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Tarvitset haudan</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Maassa makaa kuollut ruumis eikä paikkaa minne yhdyskuntalasisesi voisivat viedä sen.\n\nTee hauta tai kaatopaikka ja aseta se vastaanottamaan ruumiita.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} yhdyskuntalaista joutilaana</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Nämä yhdyskuntalaiset haahuilevat toimettomina:\n\n{0}\nSinun kannattaisi keksiä heille jotain tekemistä.</ColonistsIdleDesc>

  <HaltedConstructions>{0} rakennuksesta puuttuu materiaaleja</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Näillä rakennushankkeilla ei ole kaikkia tarvittavia materiaaleja:\n\n{0}\nSinun kannattaisi kerätä tarvittavia materiaaleja, jotta yhdyskuntalaisesi voivat jatkaa rakentamista.</HaltedConstructionsDesc>

  <TableNeedsChairs>Pöytä tarvitsee tuoleja</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Sinulla on pöytä jolla ei ole tuoleja sen vieressä. Pöydät ovat hyödyttömiä ilman tuoleja joille ihmiset voivat istua.</TableNeedsChairsDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Yhdyskuntalainen tarvitsee hoitoa</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Nämä yhdyskuntalaiset tarvitsevat lääkärin hoitoa. Ilman sitä he saattavat kuolla vammoihinsa tai ne saattavat tulla pysyviksi.\n\n{0}\nHoida heitä lähettämällä heidät sairaspetiin.\n\n(Ensin, määritä sairaspeti valitsemalla se ja nimeä se sairaspediksi. Sitten, valitse loukkaantunut yhdyskuntalainen ja hiiren oikealla näppäimellä sairaspedin päällä määritä heidät potilaiksi.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hypothermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Nämä yhdyskuntalaiset kärsivät hypotermiasta.\n\n{0}\nVarmista, että heidän vaatetuksensa on vuodenaikaan sopiva ja että sisätilat ovat lämmitettyjä.</AlertHypothermiaDesc>

  <ColonistsAwaitingMedicalOperation>{0} yhdyskuntalaista odottaa leikkausta</ColonistsAwaitingMedicalOperation>
  <ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>Nämä yhdyskuntalaiset odottavat leikkausta:\n\n{0}\nVarmista, että sinulla on kaikki tarvittavat lääketarpeet ja vapaana oleva lääkäri.</ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Vakavia sairauksia</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Nämä yhdyskuntalaiset ovat hengenvaarassa vakavien sairauksien vuoksi:\n\n{0}\nVarmista, että he saavat niin paljon lääkitystä kuin mahdollista.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Nämä yhdyskuntalaiset ovat hengenvaarassa vakavien sairauksien vuoksi:\n\n{0}\nJos mahdollista, harkitse tartunnan saaneiden raajojen amputoimista tai korvaamista yhdyskuntalaisten hengissä pitämiseksi.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

</LanguageData>