<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Liikuta kameraa klikkaamalla ja raahaamalla HIIREN KESKINÄPPÄIMELLÄ, tai WASD-näppäimillä.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>Pelastaaksesi loukkaantuneen yhdyskuntalaisen, valitse terve yhdyskuntalainen ja paina hiiren oikeaa näppäintä loukkaantuneen yhdyskuntalaisen päällä.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Vihollinen on liikuntakyvytön. Voit vangita hänet!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>Vangitaksesi, valitse yhdyskuntalainen, paina hiiren oikeaa näppäintä liikuntäkyvyttömän vihollisen päällä ja valitse "Vangitse".\n\nTarvitset ylimääräisen sängyn vangin käyttöön.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>Ohjataksesi yhdyskuntalaisiasi täysin taistelua varten, kutsu heidät asepalvelukseen painamalla "Kutsu palvelukseen" nappia.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>Asepalveluksessa oleva yhdyskuntalainen tekee vain sen mitä käsket hänen tehdä, ja ottaa vastaan vain taistelukäskyjä. Ne joilla on aseita, käyttävät niitä jos mahdollista.\n\nÄlä jätä yhdyskuntalaisia asepalvelukseen loputtpmiin - he nääntyvät ja tulevat onnettomiksi.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Yhdyskuntalaisesi eivät tee mitään esineillä jotka on merkitty KIELLETYIKSI.\n\nValitse ruoka ja metalli laskeutumisalueesi lähistöllä ja paina F SALLIAKSESI ne.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>Saadaksesi yhdyskuntalaisesi työskentelemään pöydällä, valitse pöytä ja avaa "Sopimukset" välilehti. Siellä voit määrittää mitä aterioita valmistetaan, mitä asioita luodaan, mitä eläimiä nylkeä.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>Kasvattaaksesi ruokaa, aseta KASVATUSALUE käyttäen Arkkitehtivalikkoa.\n\nKasvatusalueen voi asettaa vain hedelmälliselle maalle.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Vinkki:\n\nLähettäääksesi esineitä tai hopeaa kauppiaale kiertoradalla, sinun täytyy rakentaa KIERTORADALLINEN KAUPPAMAJAKKA ulkoisalle ja asettaa VARASTOALUE jossa on esineitä sen lähelle.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Jos et ole edes varma mitä tehdä, tarkista ILMOITUKSET ruudun oikeassa laidassa.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Zoomaa lähelle ja kauas HIIREN RULLALLA tai T ja G näppäimillä.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Voit nopeuttaa, hidastaa tai pysäyttää ajan, käyttämällä ajan ohjaimia ruudun oikeassa alakulmassa.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Katso vangin "Vanki" välilehteen asettaaksesi sen miten häntä kohdellaan.\n\nTarvitset yhdyskuntalaisen kenet on asetettu vanginvartijaksi huolehtiaksesi vangista.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Voit määrittää mistä louhia käyttämällä Arkkitehtivalikkoa.\n\nMINERAALIEN louhiminen tuottaa METALLIA.\n\nKIVEN  louhiminen ei tuota mitään.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Voit asettaa jokaisen yhdyskuntalaisen työasetukset "Yleiskatsaus" valikossa ruudun oikeassa alakulmassa.\n\nHe tekevät aina tärkeimmän työn minkä he voivat löytää.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Yhdyskuntalaiset eivät tee töitä joita ei ole asetettu heille.\n\nJos kenellekkään ei ole asetettu tiettyä työtä, sitä työtä ei tehdä ikinä.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>Saadaksesi yhdyskuntalaisesi ottamaan aseen käyttöönsä, valitse yhdyskuntalainen ja sitten klikkaa hiiren oikealla näppäimellä aseen päällä.\n\nAseita on maassa lähellä aloituspistettäsi.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>KOTIALUE kertoo yhdyskuntalaisillesi mitkä alueet pitää siistinä ja missä sammuttaa tulipaloja.\n\nMääritä KOTIALUE Arkkitehtivalikossa ALUEET välilehden alla.</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>Varastovälilehdessä voit laajentaa kategorioita salliaksesi tai kieltääksesi tiettyjä esineitä. Klikkaa kolmioita kategorian vieressä.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Voit määrittää VARASTOALUEIDEN ja varastorakennusten asetukset valitsemalla ne ja avaamalla VARASTO-välilehden ruudun vasemmassa alakulmassa olevan tietolaatikon ylälaidassa.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Voit asettaa mitä kasveja kasvatetaan kasvatusalueella. Voit jopa kasvattaa puita!\n\nValitse kasvatusalue, avaa KASVATUS-välilehti ja klikkaa "Kasvi" nappia.</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Paina VÄLILYÖNTIÄ pysäyttääksesi tai jatkaaksesi peliä.\n\nVoit antaa käskyjä samalla kun peli on pysäytetty.\n\nMuista tämä - jos asiat äityvät hektisiksi, paina vain VÄLILYÖNTIÄ!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Voit nopeasti hylätä saapuvia kirjeitä painamalla hiiren oikeaa näppäintä niiden yläpuolella.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>Kommunikoidaksesi, valitse yhdyskuntalainen ja paina hiiren oikeaa näppäintä kommunikointikonsolin päällä.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Voit vaihtaa varastojen TÄRKEYSJÄRJESTYSTÄ. Yhdyskuntalaiset täyttävät tärkeimmät varastot ensin.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Voit etsiä tietoa RimWorld Wiki:stä.\n\nKäytä linkkiä ruudun oikeassa alakulmassa.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>Lähettäääksesi esineitä tai hopeaa kauppiaale kiertoradalla, sinun täytyy rakentaa KIERTORADALLINEN KAUPPAMAJAKKA ulkoisalle ja asettaa VARASTOALUE jossa on esineitä sen lähelle.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>

  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Jos pidätät jonkun, hänen koko ryhmittymästänsä tulee vihollisesi.\n\nÄlä pidätä jotakuta jonka ryhmän kanssa haluat olla ystävällinen!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>

  <ConceptText_MedicalOperations>Määrätäksesi leikkauksen, kuten elimenkeruun tai proteesin asentamisen, avaa yhdyskuntalaisen TERVEYS-välilehti ja sitten vaihda LEIKKAUKSET-alavälilehteen.</ConceptText_MedicalOperations>

</LanguageData>