<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <CameraDolly.helpTexts.0>Liikuta kameraa painamalla HIIREN RULLAA ja pitämällä sitä pohjassa tai WASD-näppäimillä.</CameraDolly.helpTexts.0>
    
    <Rescuing.helpTexts.0>Pelastaaksesi haavoittuneen yhdyskuntalaisen valitse terve yhdyskuntalainen ja paina haavoittunutta hiiren oikealla näppäimellä.</Rescuing.helpTexts.0>
    
    <Capturing.helpTexts.0>Vihollinen on liikuntakyvytön. Voit kaapata hänet!</Capturing.helpTexts.0>
    <Capturing.helpTexts.1>Jotta voit kaapata, valitse yhdyskuntalainen, paina liikuntakyvyttöntä vihollista hiiren oikealla näppäimellä ja valitse Kaappaa.\n\nTarvitsen ylimääräisen sängyn joka on merkitty vankien käyttöön.</Capturing.helpTexts.1>
    
    <Drafting.helpTexts.0>Ohjataksesi yhdyskuntalaista suoraan taistelussa Värvää heidät valitsemalla heidät ja painamalla VÄRVÄÄ-nappia.</Drafting.helpTexts.0>
    <Drafting.helpTexts.1>Värvätty yhdyskuntalainen tekee vain sen minkä käsket ja noudattaa vain taistelukäskyjä. Aseistetut yhdyskuntalaiset käyttävät niitä kun mahdollista.\n\nÄlä jätä yhdyskuntalaisia Värvätyiksi ikuisesti - he nääntyvät nälkään ja tulevat suruullisiksi.</Drafting.helpTexts.1>
    
    <AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>Ihmisiä jahtaavat eläimet eivät yleensä hyökkää ovien tai sammutettujen tykkitornien kimppuun.\n\nVoit paeta niiltä hankkiutumalla sisätiloihin tai muurin taakse. Mutta ne odottavat kyllä.</AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>
    
    <BillsTab.helpTexts.0>Saadaksesi yhdyskuntalaisen työskentelemään pöydän ääressä valitse pöytä ja avaa Tilaukset-välilehti. Sielllä voit määrätä mitä aterioita valmistetaan, mitä käsitöitä tehdään ja mitä eläimiä teurastetaan.</BillsTab.helpTexts.0>
    
    <AnimalTraining.helpTexts.0>Voit määrätä kesyn eläimen koulutettavaksi teittyihin tehtäviin sen KOULUTTAMINEN-välilehdessä.\n\nEläimiä ei voi kouluttaa jatkuvasti; ne tarvitsevat aikaa koulutussessioiden välissä.</AnimalTraining.helpTexts.0>
    
    <StorageTabCategories.helpTexts.0>Varastoalueen Varasto-välilehdessä voit avata kategorioita salliaksesi ja estääksesi tietyt esineet. Paina kategorioiden nimien vasemmalla puolella olevia kolmioita.</StorageTabCategories.helpTexts.0>
    
    <Mining.helpTexts.0>Voit määrittää louhintapaikan avaamalla ARKKITEHTI-valikon ja valitsemalla MÄÄRÄYKSET-välilehden.\n\nJoistan louhittavista kivistä tulee TERÄSTÄ, KULTAA, MUOVITERÄSTÄ ja muita hyödyllisiä materiaaleja.</Mining.helpTexts.0>
    
    <OpeningComms.helpTexts.0>Kommunikoidaksesi valitse työkelpoinen yhdyskuntalainen ja paina konsolia hiiren oikealla näppäimellä.</OpeningComms.helpTexts.0>
    
    <Deterioration.helpTexts.0>Ulos jätetyt tavarat hajoavat hiljalleen.\n\nJos haluat säilyttää esineitä pitkällä tähtäimellä pidä ne katon alla.</Deterioration.helpTexts.0>
    
    <InspectRoomStats.helpTexts.0>Voit tarkistaa yksittäisten huoneiden vaikuttavuuden, vaurauden ja kauneuden laittamalla ruudun oikeassa alalaidassa olevan HUONEIDEN TILASTOJEN TARKISTAMINEN -valinnan päälle.</InspectRoomStats.helpTexts.0>    
    
</LanguageData>
