<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, when opportunities arise -->

  <ReformCaravan.label>Karavaanien muodostaminen uudelleen</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>Yhteenoton jälkeen voit helposti muodostaa karavaanin uudelleen käyttämällä MUODOSTA KARAVAANI UUDELLEEN -komentoa maailmanäkymässä.</ReformCaravan.helpText>

  <Rescuing.label>Pelastaminen</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Pelastaaksesi haavoittuneen henkilön valitse terve yhdyskuntalainen ja klikkaa hiiren oikealla näppäimellä haavoittunutta.\n\nJos pelastat ryhmääsi kuulumattoman henkilön, he eivät välttämättä liity yhdyskuntaasi. He saattavat yksinkertaisesti kävellä pois hoidon jälkeen. Jos haluat varmistaa, että he liittyvät ryhmääsi kaappaa ja yritä värvätä heidät.</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>Kaappaaminen</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Kun vihollinen on maissa mutta ei kuollut voit KAAPATA heidät.\n\nKaapataksesi valitse yhdyskuntalainen, klikkaa hiiren oikealla näppäimellä maissa olevaa vihollista ja valitse Kaappaa.\n\nTarvitset ylimääräisen sängyn, joka on merkitty vangeille.</Capturing.helpText>

  <ShieldBelts.label>Suojavyöt</ShieldBelts.label>
  <ShieldBelts.helpText>Suojavyöt estävät ampuma-aseiden ammuksien menemisen sisälle tai ulos. Ne eivät vaikuta lähitaisteluun.\n\nTaistellaksesi suojavöitä vastaan joko keksitä kohteeseen paljon tulitusta tai taistele lähitaistelussa.</ShieldBelts.helpText>

  <InteractingWithTraders.label>Kauppiaiden kanssa vuorovaikuttaminen</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>Voit puhua henkilöille, joiden pään päällä on ?-merkki.\n\nValitse yhdyskuntalainen ja klikkaa hiiren oikealla näppäimellä henkilöä, jolla on ?-merkki kiinni päässään.</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>Taisteluun värvääminen</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Ohjataksesi yhdyskuntalaisiasi suoraan taistelussa Värvää heidät valitsemalla ja valitsemalla VÄRVÄÄ-komennon.\n\nVärvätty yhdyskuntalainen tekee vain sen mitä sinä käsket ja voi vain taistella. He joilla on aseet käyttävät niitä kun mahdollista.\n\nÄlä jätä yhdyskuntalaisia Värvätyiksi ikuisesti - he nääntyvät ja tulevat pahalle tuulelle.</Drafting.helpText>

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Rakenna kiertoratavaihtokaupan majakka</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Lähettääksesi esineitä tai hopeaa kiertoradan vaihtokauppiaille sinun täytyy rakentaa KIERTORATAVAIHTOKAUPAN MAJAKKA ja laittaa sen lähelle varastoalue, jossa on esineitä.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <AnimalsDontAttackDoors.label>Eläimet eivät hyökkää ovien kimppuun</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Ihmisiä jahtaavat eläimet eivät yleensä hyökkää ovien tai epäaktivoitujen tykkitornien kimppuun.\n\nVoit paeta heiltä hakeutumalla sisätiloihin tai seinän taakse. Ne tulevat silti odottamaan sinua.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

  <BillsTab.label>Tilaukset-välilehti</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>Saadaksesi yhdyskuntalaiset työskentelemään pöydän ääressä, valitse pöytä ja avaa Tilaukset-välilehti. Siellä voit määrätä, mitä aterioita kokata, mitä esineitä valmistaa ja mitä olioita teurastaa.</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>Kommunikaatiopäätteen käyttö</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Voit kommunikoida valitsemalla yhdyskuntalaisen ja klikkaamalla kommunikaatiokonsolia hiiren oikealla näppäimellä.</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>Huumeriippuvuus</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>Voit tarkistaa yhdyskuntalaistesi himon käyttää tiettyä huumausainetta heidän Tarpeet-välilehdestään.\n\nNiin kauan kuin heidän tarpeensa taso on nolla, heidän riippuvuutensa muuttuu "vieroitus"-tilaan, jolla voi olla useita negatiivisia sivuvaikutuksia.\n\nKuitenkin, kun he ovat olleet tarpeeksi kauan vieroitustilassa, heidän riippuvuutensa päättyy ja huumausaineen tarve katoaa.</DrugAddiction.helpText>

  <DrugPolicies.label>Huumekäytännöt</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>Voit määrätä yhdyskuntalaisia ottamaan tiettyjä huumausaineita tiettyllä aikataululla. Voit esimerkiksi määrätä heidät ottamaan malarian vastalääkettä säännöllisesti tai juomaan yhden oluen päivässä pysyäkseen onnellisena.\n\nAvaa MÄÄRÄYKSET-välilehti ja paina "Hallitse huumekäytäntöjä"-painiketta. Luo uusi huumekäytäntö. Then, you can assign this policy to colonists.\n\nColonists can still take drugs not in their policy. You can tell them what to do, but they also follow their own desires!</DrugPolicies.helpText>

  <TVForSickPeople.label>TV for sick people</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>Sick people can watch TV while laying in bed.</TVForSickPeople.helpText>

  <PrisonerTab.label>Opettele Vanki-välilehti</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Look in a prisoner's 'Prisoner' tab to set how they'll be treated.\n\nYou can set whether they'll be recruited, ignored or executed, whether they eat, and what kind of medical care they get.\n\nColonists with the Warden work type will interact with the prisoner.</PrisonerTab.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>Opettele kasvatusalueen asetukset</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>You can set what to plant in a growing zone. You can even grow trees!\n\nJust select the growing zone, open the Growing tab, and click the 'plant' button.</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <DrugBurning.label>Drug burning</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>Drugs can be useful, but can also lead to harmful addictions.\n\nIf you want to avoid drugs in your colony, you have the option of burning them at a campfire.</DrugBurning.helpText>

  <DoorOpenSpeed.label>Door opening speeds</DoorOpenSpeed.label>
  <DoorOpenSpeed.helpText>Doors open at different speeds depending on what they're made of.\n\nWarning: Stone doors open very slowly. Anyone passing through will be significantly slowed down.</DoorOpenSpeed.helpText>


  <!--<PersonalShields.label>Personal shields</PersonalShields.label>-->
  <!--<PersonalShields.helpText>Personal shields stop ranged attacks from coming in or out. They have no effect on melee attacks.\n\nTo fight against personal shields, either concentrate a lot of gunfire on the target, or fight hand-to-hand.</PersonalShields.helpText>-->

</LanguageData>
