<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <SunLamp.label>kirkasvalolamppu</SunLamp.label>
    <SunLamp.description>Valaisee alueen niin kirkkaasti että viljelykasvit voivat kasvaa.</SunLamp.description>
    
    <OrbitalTradeBeacon.label>kiertoratavaihtokaupan majakka</OrbitalTradeBeacon.label>
    <OrbitalTradeBeacon.description>Tarvitaan kiertoratavaihtokauppaan. Voit myydä vain tavaroita jotka ovat lähellä tällaista majakkaa. Voidaan asentaa sisätiloihin.</OrbitalTradeBeacon.description>
    
    <CommsConsole.label>kommunikaatiopääte</CommsConsole.label>
    <CommsConsole.description>Kommunikoi kiertoradalla olevien kauppa-alusten ja muiden ryhmien kanssa.</CommsConsole.description>
    
    <MultiAnalyzer.label>monianalysaattori</MultiAnalyzer.label>
    <MultiAnalyzer.description>Kasvattaa tutkimisnopeutta. Täytyy rakentaa lähelle tutkimuspöytää. Yksi tutkimuspöytä voi olla yhdistettynä vain yhteen monianalysaattoriin.</MultiAnalyzer.description>
    
    <VitalsMonitor.label>terveydentilan näyttö</VitalsMonitor.label>
    <VitalsMonitor.description>Parantaa potilaiden parantamisen laatua. Täytyy rakentaa lääkintävuoteen viereen. Yksi lääkintävuode voi olla yhdistettynä vain yhteen terveydentilan näyttöön.</VitalsMonitor.description>
    
    <ToolCabinet.label>työkalukaappi</ToolCabinet.label>
    <ToolCabinet.description>Lisää työskentelynopeutta. Täytyy rakentaa lähelle työpöytää. Yksi työpöytä voi olla yhdistettynä vain yhteen työkalukaappiin.</ToolCabinet.description>
    
    <FirefoamPopper.label>palovaahtopaukku</FirefoamPopper.label>
    <FirefoamPopper.description>Kun tuli koskee tähän tai tämä aktivoidaan manuaalisesti, tämä paukahtaa ja suihkuttaa paloa sammuttavaa vaahtoa pyöreälle alueelle ympäristöönsä.</FirefoamPopper.description>
    
    <Grave.label>hauta</Grave.label>
    <Grave.description>Aseta kuolleet hautoihin antaaksesi heille arvollisen viimeisen leposijan.</Grave.description>
    
    <Sarcophagus.label>sarkofagi</Sarcophagus.label>
    <Sarcophagus.description>Koristeellisesti kuvioitu hautausarkku kunnioitetuille kuolleille.</Sarcophagus.description>
    
    <CryptosleepCasket.label>salauniarkku</CryptosleepCasket.label>
    <CryptosleepCasket.description>Itsetoiminen sarkofagi, joka on suunniteltu pitämään henkilö keskeytetyn elon tilassa monia vuosia.</CryptosleepCasket.description>
    
    <AncientCryptosleepCasket.label>muinainen salauniarkku</AncientCryptosleepCasket.label>
    <AncientCryptosleepCasket.description>Tämä salauniarkku näyttää siltä kuin se olisi ollut täällä hyvin pitkän ajan. Mitäköhän sen sisällä mahtaa olla?</AncientCryptosleepCasket.description>
    
    <MarriageSpot.label>marriage spot</MarriageSpot.label>
    <MarriageSpot.description>Designates a spot where marriage ceremonies will take place. Spectators can watch from either side.</MarriageSpot.description>
    
    <PartySpot.label>party spot</PartySpot.label>
    <PartySpot.description>Designates a spot where parties will be centered. Parties use an area around the spot.</PartySpot.description>
    
</LanguageData>
