<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <PlantPotato.label>perunakasvi</PlantPotato.label>
    <PlantPotato.description>Yksinkertainen erittäin ravitseva mukulakasvi. Kasvaa hyvin suhteellisen köyhässä maaperässä.</PlantPotato.description>
    
    <PlantCorn.label>maissikasvi</PlantCorn.label>
    <PlantCorn.description>Suuri heinäkasvi joka tuottaa herkullisia keltaisia siemeniä sisältäviä tähkiä. Tarvitsee suhteellisen paljon aikaa kasvamiseen mutta tuottaa paljon ruokaa, joka kestää kauan pilaantumatta ja voidaan syödä raakana. Tarvitsee hedelmällistä maata kasvaakseen hyvin.</PlantCorn.description>
    
    <PlantRice.label>riisikasvi</PlantRice.label>
    <PlantRice.description>Lyhyt heinäkasvi joka kukoistaa hedelmäällisessä maassa ja tuottaa ruokaa nopeasti mutta ei ole hyvää raakana.</PlantRice.description>
    
    <PlantHaygrass.label>haygrass</PlantHaygrass.label>
    <PlantHaygrass.description>A mixture of nutrient-rich grasses which yield large amounts of hay. Hay is edible for animals, but not humans.</PlantHaygrass.description>
    
    <PlantStrawberry.label>mansikkakasvi</PlantStrawberry.label>
    <PlantStrawberry.description>Hauras mutta maukas hedelmä. Herkullienn jopa raakana.</PlantStrawberry.description>
    
    <PlantCotton.label>puuvillakasvi</PlantCotton.label>
    <PlantCotton.description>Tuottaa puuvillaa, joka on hienojakoinen kasvikuitu, jota käytetään kankaiden tekemiseen.</PlantCotton.description>
    
    <PlantDevilstrand.label>pirunsäie</PlantDevilstrand.label>
    <PlantDevilstrand.description>Tämä hauras sieni on geneettisesti muokattu tuottamaan erittäin korkealuokkaista silkkiverkkoa. Siinä on pitkään huhuttu olevan mystisiä ominaisuuksia, ja se on saanut nimesä ihmisten ahneudesta sitä kohtaan.</PlantDevilstrand.description>
    
    <PlantXerigium.label>xerigium</PlantXerigium.label>
    <PlantXerigium.description>Uudisasukkaat ovat jalostaneet tämän kasvin vuosisatojen saatossa. Heimolaiset kutsuvat sitä myös joskus "parantajankädeksi" - se on saanut tämän lempinimen viiden lääketieteellisen hyveensä ansiosta.</PlantXerigium.description>
    
    <PlantHops.label>humalakasvi</PlantHops.label>
    <PlantHops.description>Kukkiva kasvi joka tuottaa humalaa ja on tärkeä ainesosa oluessa.</PlantHops.description>
    
    <PlantRose.label>ruusu</PlantRose.label>
    <PlantRose.description>Kaunis viljelty kasvi.</PlantRose.description>
    
    <PlantDaylily.label>päivänlilja</PlantDaylily.label>
    <PlantDaylily.description>Kaunis viljelty kasvi.</PlantDaylily.description>
    
</LanguageData>
