<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  

  <PlantPotato.label>perunakasvi</PlantPotato.label>
  <PlantPotato.description>Yksinkertainen erittäin ravitseva mukulakasvi. Kasvaa hyvin suhteellisen köyhässä maaperässä.</PlantPotato.description>

  <PlantCorn.label>maissikasvi</PlantCorn.label>
  <PlantCorn.description>Suuri heinäkasvi joka tuottaa herkullisia keltaisia siemeniä sisältäviä tähkiä. Tarvitsee suhteellisen paljon aikaa kasvamiseen mutta tuottaa paljon ruokaa, joka kestää kauan pilaantumatta ja voidaan syödä raakana. Tarvitsee hedelmällistä maata kasvaakseen hyvin.</PlantCorn.description>

  <PlantRice.label>riisikasvi</PlantRice.label>
  <PlantRice.description>Lyhyt heinäkasvi joka kukoistaa hedelmäällisessä maassa ja tuottaa ruokaa nopeasti mutta ei ole hyvää raakana.</PlantRice.description>

  <PlantStrawberry.label>mansikkakasvi</PlantStrawberry.label>
  <PlantStrawberry.description>Hauras mutta maukas hedelmä. Herkullienn jopa raakana.</PlantStrawberry.description>

  <PlantHaygrass.label>heinää</PlantHaygrass.label>
  <PlantHaygrass.description>Sekoitus ravinnerikkaita ruohoja jotka tuottavat suuret määrät heinää. Heinä on syömäkelpoista eläimille mutta ei ihmisille.</PlantHaygrass.description>


  

  <PlantCotton.label>puuvillakasvi</PlantCotton.label>
  <PlantCotton.description>Tuottaa puuvillaa, joka on hienojakoinen kasvikuitu, jota käytetään kankaiden tekemiseen.</PlantCotton.description>

  <PlantDevilstrand.label>pirunsäie</PlantDevilstrand.label>
  <PlantDevilstrand.description>Tämä hauras sieni on geneettisesti muokattu tuottamaan erittäin korkealuokkaista silkkiverkkoa. Siinä on pitkään huhuttu olevan mystisiä ominaisuuksia, ja se on saanut nimesä ihmisten ahneudesta sitä kohtaan.</PlantDevilstrand.description>

  <PlantHealroot.label>healroot</PlantHealroot.label>
  <PlantHealroot.description>A slow-growing plant which yields herbal medicine when harvested.\n\nHealroot was selectively bred for centuries by settlers. It is sometimes also called "healer's hand" by tribespeople - a nickname it owes to its five major medicinal virtues.</PlantHealroot.description>


  

  <PlantHops.label>humalakasvi</PlantHops.label>
  <PlantHops.description>Kukkiva kasvi joka tuottaa humalaa ja on tärkeä ainesosa oluessa.</PlantHops.description>

  <PlantPsychoid.label>psychoid plant</PlantPsychoid.label>
  <PlantPsychoid.description>A leafy plant. Its leaves can be refined into various forms of the psychoid drug.</PlantPsychoid.description>

  <PlantSmokeleaf.label>smokeleaf plant</PlantSmokeleaf.label>
  <PlantSmokeleaf.description>A leafy plant cultivated for its psychological effects. Smokeleaf leaves can be prepared into joints at the crafting spot.</PlantSmokeleaf.description>


</LanguageData>
