<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

    <Ocean.label>Valtameri</Ocean.label>
    <Ocean.description>Avoin valtameri. Täydellinen kaloille - ei sinulle.</Ocean.description>
  
    <IceSheet.label>Jääpeite</IceSheet.label>
    <IceSheet.description>Planeetan pinta on peitetty jääpeitteellä joka voi olla useita kilometrejä paksu. Jään takia siellä ei ole multaa tai kiveä, joten ei ole kasvejakaan. Ainoat eläimet täällä ovat vain muuttamassa muualle - tai pahati hukassa.</IceSheet.description>
  
    <AridShrubland.label>Kuiva preeria</AridShrubland.label>
    <AridShrubland.description>Kuiva alue, mutta ei tarpeeksi kuiva ollakseen oikea aavikko. Avoimia tasankoja jossa ruohokasvit ja pensaat tekevät tilaa harvoille puurykelmille. Kasvit ovat sitkeitä ja eläimiä on kohtalaisesti.</AridShrubland.description>

    <TemperateForest.label>Lauhkea metsä</TemperateForest.label>
    <TemperateForest.description>Metsien ja hedelmällisten avantojen täyttämä turvallinen biomi. Eläimet esiintyvät monilajisina puiden seassa ja aukeilla.</TemperateForest.description>
    
    <Desert.label>Aavikko</Desert.label>
    <Desert.description>Erittäin kuiva ja kuuma alue mikä tukee minimaalisen vähän elämää.</Desert.description>
  
    <TropicalRainforest.label>Trooppinen sademetsä</TropicalRainforest.label>
    <TropicalRainforest.description>Paksu, kostea viidakko. Tiheä kasvusto ja agressiivinen villieläimistö tekevät rakentamisesta ja selviytymisestä vaikeaa.</TropicalRainforest.description>

    <Tundra.label>Tundra</Tundra.label>
    <Tundra.description>Nämä pääasiallisesti jäätyneet tasangot sisältävät erittäin vähän puita ja kasvillisuutta. Suurien muuttolaumojen seassa on hieman pieniä eläimiä, ja molempien saalistajia.</Tundra.description>
  
    <BorealForest.label>Boreaalinen metsä</BorealForest.label>
    <BorealForest.description>Havupuiden hallitsema pohjoinen metsä. Ankarista talvista huolimatta, boreaalinen metsä pitää yllä monipuolista eläimistöä.</BorealForest.description>
  
</LanguageData>